% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
% \chapter*[Introdução]{Introdução}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------

Nos últimos anos, técnicas de imageamento por raios-x têm sido implementadas para compreensão mais detalhada de amostras biológicas, geológicas e ambientais. Na estação TXM, presente na linha de luz SXS(LNLS-CNPEM), já é possível utilizar a técnica de imageamento 2D por fluorescência de raios-X, contudo esta apresenta um tempo morto alto. Para uma imagem de dimensões de 100x 100 pixels, o tempo de medida é de cerca de 11 horas, o que inviabiliza o uso da técnica para análises mais complexas, tanto com melhor resolução de imagem como para projeto de um sistema de tomografia por fluorescência.Portanto, o presente trabalho tem como objetivo identificar os pontos críticos que possam estar contribuindo para este tempo morto, propondo soluções para o layout da estação TXM, nos sistemas de movimentação, de aquisição e de integração; melhorando assim a performance do experimento. Foram propostos 3 configurações diferentes para os sistemas de controle e de movimentação, dos quais dois destes mostraram um desempenho até 7 vezes superior aos scripts anteriores. Por fim, serão apresentados resultados preliminares no mapeamento 2D de amostras, a implementação e teste do sistema de tomografia por fluorescência, além das perspectivas futuras para o projeto, como os testes do modo Fly-Scan.

